\documentclass[12pt,spanish,twoside]{thesis}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish, es-tabla]{babel}
\usepackage{amsmath}

%Interlineado
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.5}

\usepackage{times}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{url}
\usepackage{soul}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[raggedright]{titlesec}

\usepackage{rotating}

% profundidad de tabla de contenidos
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}

%Margenes
\usepackage[top=3cm,bottom=3cm,inner=4.2cm,outer=3cm]{geometry}
\pagestyle{empty} 
\frenchspacing

\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[RO]{\thepage}
\fancyfoot[LE]{\thepage}
\fancyfoot[C]{}

\newcommand{\mychapter}[2]{
    \setcounter{chapter}{#1}
    \setcounter{section}{0}
    \chapter*{#2}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{#2}
	}

% Modificar número de capítulo en subsección
\renewcommand{\thesection}{}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{chapter}.\arabic{subsection}}

% cambiar cuadro por tabla, y fig por figura.
\renewcommand{\tableshortname}{Tabla}
\renewcommand{\figureshortname}{Figura}

\makeatletter
\def\@seccntformat#1{\csname #1ignore\expandafter\endcsname\csname the#1\endcsname\quad}
\let\sectionignore\@gobbletwo
\let\latex@numberline\numberline
\def\numberline#1{\if\relax#1\relax\else\latex@numberline{#1}\fi}
\makeatother

\hyphenation{ba-rrios}
\hyphenation{in-dus-tria-les}
\hyphenation{su-mi-nis-tra-da}
\hyphenation{ló-gi-ca}
\hyphenation{o-pe-ra-ti-vos}
\hyphenation{ad-mi-nis-tra-ción}
\hyphenation{co-ne-xio-nes}
\hyphenation{a-dap-ta-bi-li-dad}
\hyphenation{con-ti-nuo}
\hyphenation{de-sa-rro-llo}
\hyphenation{re-po-si-to-rio}
\hyphenation{con-tai-ner}
\hyphenation{fle-xi-bi-li-dad}
\hyphenation{ge-ne-ra}
\hyphenation{di-fe-ren-cia}
\hyphenation{Dock-er}
\hyphenation{he-rra-mien-tas}
\hyphenation{a-rre-glan}
\hyphenation{ins-tan-cias}
\hyphenation{si-guien-do}
\hyphenation{he-rra-mien-ta}
\hyphenation{ma-nual}
\hyphenation{Rasp-be-rry}
\hyphenation{ge-ne-rar}
\hyphenation{e-xis-ta}
\hyphenation{am-bien-tes}
\hyphenation{pro-pues-ta}
\hyphenation{co-rres-pon-dien-te}
\hyphenation{ac-tua-li-za-ción}
\hyphenation{ni-vel}
\hyphenation{Dev-Ops}
\hyphenation{ma-ni-fies-tos}
\hyphenation{cons-truc-ción}
\hyphenation{es-ca-la-bles}
\hyphenation{ca-rac-te-rís-ti-cas}
\hyphenation{es-ca-la-ble}
\hyphenation{Des-plie-gue}
\hyphenation{a-li-nea-das}
%Fin Preambulo
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
\linespread{1.15}
\textbf{\large{UNIVERSIDAD TÉCNICA FEDERICO SANTA MARÍA\\}
\normalsize{DEPARTAMENTO DE ELECTRÓNICA\\VALPARAÍSO - CHILE\\}}

\vspace{0.5cm}
\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=5.85cm]{fig/usmLogo}
\end{figure}
\vspace{0.5cm}

\linespread{1}\hangindent=0cm
\textbf{\Large ``SISTEMA BASADO EN MICROSERVICIOS, MULTIPLATAFORMA, PARA LA AUTOMATIZACIÓN Y MONITOREO DESDE LA NUBE''\\}
\vspace{3cm}

\hangindent=0cm\large \textbf{ANTONIO SEBASTIAN CAYULAO MACHUCA}\\
\vspace{0.5cm}
\hangindent=0cm\normalsize \textbf{MEMORIA DE TITULACIÓN PARA OPTAR AL TÍTULO DE INGENIERO CIVIL TELEMÁTICO}\\
\vspace{1cm}
\hangindent=0cm\normalsize \textbf{PROFESOR GUÍA: \hspace{2cm} WERNER CREIXELL.}\\
\vspace{0.5cm}
\hangindent=0cm\normalsize \textbf{PROFESOR CORREFERENTE: \hspace{2cm} DANIEL ERRAZ.}\\
\vspace{2cm}
\hangindent=0cm\normalsize \textbf{JULIO - 2019}\\

\end{center}
\thispagestyle{empty}

%% pagina post portada
\newpage 
\thispagestyle{empty}

\renewcommand\headrulewidth{0pt}

%% cap0, agradecimientos, resumen ...
\frontmatter
\pagestyle{fancy}
 \addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}
 \include{cap0/agradecimientos}
% 
 \cleardoublepage \newpage
 \addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen}
 \include{cap0/resumen}
% 
 \cleardoublepage \newpage
 \addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
 \include{cap0/abstract}
% 
 \cleardoublepage \newpage
 \addcontentsline{toc}{chapter}{Glosario}
 \include{cap0/glosario}

% Para modificar, por ejemplo, que en el índice el nombre del capítulo aparezca contínuo "Capitulo X:",
%	se debe editar directamente el archivo main.toc
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

%% cap1 ... -> contenido principal
\mainmatter
\pagestyle{fancy}

\newpage

\include{cap1/cap1}
\include{cap2/cap2}
\include{cap3/cap3}
\include{cap4/cap4}
\include{cap5/cap5}
\include{referencias}
\include{anexo/anexo}

		
\end{document}
